Now:政府建制暫不出手

Now新聞台】審議逃犯條例的亂局在立法會持續一個月，泛民建制兩派坐埋一齊，但談判不成。

兩派早就預告對會面沒有期望，障礙在於雙胞胎委員會泛民建制各執一詞，難有共識。

涂謹申主持的委員會令民主派贏得掌聲，不過沒有官員出席，委員會再開會的意義也不大，有泛民私下亦承認進退兩難。

民主派會議召集人毛孟靜日前舉例指，可考慮回歸基本步，由涂謹申主持選主席程序，引發民主派陣營極大反彈，令民主派深明沒有退路。

不過，建制派透露，即使民主派願意讓步，兩派之間已失去互信，建制派不會回頭，只會向前看。

建制派已有共識，不會再糾纏目前的法案委員會，但普遍對另設委員會也不表樂觀，認為只會將亂局重演，亦有人建議由李慧琼主持的內會審議，但有人擔心她難控制混亂場面，相比之下，直接交上大會審議，由梁君彥主持較穩妥。

不過，按議事規則，大會只能在議員發言後，由官員一次過回應，不能即時對答，部份對修例有保留的建制派也不太支持，而即使由政府主動提出，亦需要獲過半數議員支持。

《政情》打聽，建制派仍在權衡利弊，建制派及政府都暫不會出手。

內會周五會處理石禮謙的信件，為法案委員會提供意見，建制派普遍相信暫不會有結論，泛民就認為暫時較被動，只能暫儲子彈，應付下一波抗爭。

有建制派認為，涉及兩制的政策，西環及北京皆有角色，批評如今才發聲是來得遲，但有眼光放得更遠的左派分析，個別修例是否通過不是北京關注的事，外國先後發聲質疑修例，才觸動北京擔心出亂子，因為今年是建國七十周年。

同方向報風向唔同

方向啲風好似往績一般

而家政府應該試緊唔同風既水溫
港共應該都擔心外國既反應 本港反應佢未必太在乎